兒親女親，不及共產黨親

睇到我想喊

只有影子相伴的大男孩

前天晚上，抬頭觀月，嘩，月亮好圓喔！我怎麼忘了是中秋節呢？我剛準備下班去與先生團聚吃飯，電話卻傳來了令人不愉快的訊息。

這個剛成年的大男孩又被父母趕出家門，還是在如此喜慶團圓的時候被驅離，怎會對他不造成嚴重的負面情緒呢？我不禁搖頭嘆息，回想起上次在大男孩發夢後我送他回家時，他沒有勇氣把鎖匙插進門孔的樣子，我就知道他與父母的關係也成為專橫政權的犧牲品。

把門打開的剎那，他的爸爸拿著藤條出現在門前，凝重的氣氛讓大男孩不其然的想往後退，我輕拍他的肩膀不斷告訴他：「沒事的，不用怕，爸媽只是在擔心你。」未幾他的爸爸企圖大力將他拉進屋內，大男孩反抗起來用雙手抓著門框不肯隨爸爸進屋。孩子的拒絕令爸爸變得激動，他開始舉高藤條想往大男孩身上抽，實在是看不過眼，我一邊擋下那藤條，一邊將大男孩拉到我的身後來，可能我是陌生女性的原故，他的爸爸礙於面子只打了數下便放開手，然後氣冲冲的把大門關上，那是他第二次被拒於家門的經過。

大男孩不想一直暫住在我安排的地方，他覺得打擾到別人，還是回家的好，其實我都知道孩子是在想家呢！我鼓勵著他回家後嘗試慢慢與父母溝通，讓不同立場和政見拆散了幾世修來的親緣關係，一點也不值得。經過多番勸說後再陪他回家，那次，媽媽表情冰冷的為他開門後就回房間去，大男孩苦笑著反過來安慰我：「對不起，又給你看到醜陋的畫面。」 “怎麼要這樣說呢？我很替你感到難過！”可能我面上沒有將這想法隱藏起來，他強裝無事發生的給我抱了一下便催促道：「楠姑娘，快點回家吧！你先生在家等你！」孩子，你的父母也會在家等你，只是他們都不小心把自己築在「父母的權利」的保護殻𥚃，而忘記了「父母的義務」而己。

其後大男孩與父母的相處沒有改善，很多時候從他口中聽到的是指責與懲罰，大家像水溝油般生活在一起，可想而知關係只有變得越來越惡劣。

對於第三次被趕離家門，又是適逢中秋佳節，大男孩感到很哀傷，於是我邀請他與其他幾個同樣有著「不能回家的理由」的孩子一同吃飯慶祝，渡過一個沒有血緣的「家庭聚會」。可幸年齡相近的孩子們未有表現抗拒，也都欣然接受我的提議，只可惜我沒時間親手炮製一頓美味佳餚給他們享用，希望外帶飯盒也讓孩子們不嫌棄就好。

孩子們吵鬧一頓，把食物全掃進肚裡，我與先生都慨嘆發育中的孩子果然能吃！飯後我們賞月談心，少不免又讓大男孩記起自己剛被趕出去的事實，他還是慢慢安靜下來，最後忍不住哭了。「我覺得很失落，也很寂寞。突然發覺自己可有可無，在茫茫人海中，別人的家好像很溫暖，但我卻很孤單。」孩子，是誰讓你跟朱自清一樣感到「熱鬧是他們的，我什麼也沒有。」

「我常常想念從前的香港，那段回不去的時光。街上沒有防暴警察、市民臉上沒有惶恐、我的夢中沒有血與淚。你知道嗎？有些失去，無可挽回。我們這些孩子都懂，怕只有成年人不懂，又或是你們不想懂！我們的罪就是青春、不畏懼和想要自由的勇氣，屬於我們的未來被政府硬生生砍下，我很不甘心。」大男孩的話令其他孩子有點觸景生情，氣氛驟然變得鬱悶，霎時間讓我不知道該怎樣安慰他們。好吧！孩子還是應該在節日假期與朋友一起吃喝玩樂，稍作安撫後我便嚷着要他們都出去，盡情玩耍放鬆一晚。

送孩子們離開後，我與先生終於能享受安靜的月光，我望著圓圓滾滾的明月，心裡暗暗唸著：「請讓孩子們回復該有的青蔥時光；請黑暗不要再蹉跎他們的歳月和生命。」

那晚，睡前纏繞我腦海中的是大男孩的控訴：「我想繼續抗爭，卻好像只有影子相伴，香港人都躲在哪裡？」

我知道，孩子們只想要有成年人站在前面保護他們，將他們的徬徨、害怕和憂慮都藏到那人的影子𥚃，與他們同扛起香港。

唔好意思借一借位

最後一日啦

【置頂】廣東話冇啦!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

［極重要］全民錫春袋！！